［明踩實保］聖公會：政府不自覺地流露剛愎、偏聽和偏執態度 望特首能接受批評 為市民服務

特首林鄭月娥昨天就修訂《逃犯條例》風波向市民道歉，立場被指親建制的香港聖公會主教院昨日發表牧函，當中指出：「這次事件的起因，是政府忽略了市民實實在在的擔憂和恐懼，也未有敏銳聆聽市民的聲音，於是在無限擴大及絕對化『修例至上』的情況下，不自覺地流露出剛愎、偏聽和偏執的態度。」牧函表示，盼望特首經過此事後，除了向香港市民致歉外，更能如她的承諾，在未來的日子以最有誠意，最謙卑的態度，接受批評，加以改進，為廣大市民服務，建設香港。

牧函由聖公會大主教鄺保羅、主教陳謳明、主教郭志丕的名義發出，鄺保羅是全國政協。牧函除了評論政府的處事手法，亦提及：「我們為着青年人那種赤子之心，願意為理想而站出來，為爭取應有的自由及福祉而勇敢地面對着身外的威脅而欣喜，也佩服他們保持和平、理性、互助以及那份『知其不可為而為之』的精神。我們應該為他們有這些素質而感到驕傲。這股精神，不單是香港青年人，更是全港市民應該建立的。」

鄺保羅在6.12金鐘衝突發生前一天發表的牧函，未有評論政府。他當日指：「本人理解香港特區政府修訂《逃犯條例》的原意，是為了填補法律漏洞，然而，事件卻引起社會激烈爭議，觸發各方面的深度不安與憂慮，甚至是不理性的暴力衝突，令社會嚴重撕裂。本人為此呼籲各界，無論是反對或贊成修例，在此時此刻，都應平心靜氣、放緩步伐、理性思考，討論如何解決爭議，避免社會陷入混亂。本人希望社會各界人士，以合法的方式表達訴求，尤其是青年人，更不應以身試法，以違法手段表達立場，令你自己、愛你的人、你所愛的人以及社會帶來傷害。」

以下聖公會昨天發表的牧函全文：

香港聖公會主教院就過去兩個星期香港所發生的一連串事件發表牧函

各位主內兄弟姊妹平安：

剛過去的主日是「三一主日」。這聖曆提醒我們：「神聖就是整全 （Holiness is wholeness）」。在三一上主的神聖團契中，他的愛有不同形態，但卻是整全圓滿的。

過去兩個星期，在香港所發生的一連串事件，都提醒我們要學習「聖三一」這種「整全的愛」。

我們為着青年人那種赤子之心，願意為理想而站出來，為爭取應有的自由及福祉而勇敢地面對着身外的威脅而欣喜，也佩服他們保持和平、理性、互助以及那份「知其不可為而為之」的精神。我們應該為他們有這些素質而感到驕傲。這股精神，不單是香港青年人，更是全港市民應該建立的。

我們感到悲痛的是，過程中有人受傷甚至身亡。我們堅決反對以暴易暴，製造更多身心靈的創傷及仇恨，教會堅持向暴力說不。我們深盼所有人，尤其是信徒，都能以愛及和平的原則參與社會運動或執法，學習撇除心中的怒恨、怨憤、排他、自義。因為這一切都會把人本來最高尚的理想，扭曲成為最髒穢的仇怨。

這次事件的起因，是政府忽略了市民實實在在的擔憂和恐懼，也未有敏銳聆聽市民的聲音，於是在無限擴大及絕對化「修例至上」的情況下，不自覺地流露出剛愎、偏聽和偏執的態度。

我們香港這個家已嚴重撕裂，究竟可以如何修補？我們相信，唯有三一上主那份「整全」（wholeness） 又「神聖」（holiness） 的愛，才能讓我們這個家修和；也唯有信徒以此作為行動的基礎，我們才能為這個家建立和平。

整全而神聖的愛，就是我們能夠懷有理想的熱情，也有實事求是的冷靜；有渴求公義的堅持，也有促進和平的柔和；有了解客觀真相的理智，也有體諒他人困境的情懷；有勇毅不屈的氣慨，也有明白世事萬變的智慧；在肯定自己的同時，也要懷有接納及欣賞其他人的胸襟，並讓别人的意見，甚至是相反的意見，使我們的領受更臻豐富。

因此，不論是青年人、學生、警察、政府官員、不分任何黨派的議員、甚至特首，在三一信仰中，我們别無他選，只有愛才能滿全上主的神聖，亦只有愛能突破僵局，因為「愛裏没有懼怕！」（約翰一書四：18） 。

香港——我們這個家，是三一上主所珍愛的。盼望我們能夠與廣大的香港人，都能從受傷及撕裂中彼此療傷，以復和之意和共建家園之情，一同放下對立。

猶記得特首林鄭月娥曾經表示，她希望多與市民接觸，聆聽多方意見。我們盼望特首經過此事後，除了向香港市民致歉外，更能如她的承諾，在未來的日子以最有誠意，最謙卑的態度，接受批評，加以改進，為廣大市民服務，建設香港。

讓我們謙恭懇求上主，亦期盼所有香港市民與政府人員一同謀求全港之幸福，彼此加强溝通，彼此扶助、彼此坦誠、同心建立一個美好、和諧、 繁榮、公義、友愛，讓下一代充滿希望及機遇的香港。

鄺保羅大主教 陳謳明主教 郭志丕主教

二○一九年六月十八日

鄺保羅

變得咁正義？唔通耶穌真係落咗黎？

叫佢聽意見，反省，日後繼續建設香港
即係支持佢繼續做

快撚d蒙主寵召